一人一個華人on9思想

（1）咩人情真係好on9, 明明係一賣一買，係都要講到你幫下我，我幫下你咁

（2）仲有養兒防老，生個仔出來就當保險咁用，養大左要攞返個本不如唔好生啦

禮尚往來

初一 十五唔可以洗頭
黎m唔可以洗頭

自私
短視
無團隊精神
係要日日勾心鬥角先至開心

重男輕女
女仔唔可以有物業

無問題架喎。女既都嫁出去啦 又唔會養 照顧父母 d物業比你貼佬咩？比仔係架啦 個仔會養 照顧父母

比仔係岩既

最好每個人一式一樣普普通通 你特別啲 你突出啲=奇怪 不倫不類

工作篇：
OT冇補水係應份
番工一定要分黨分派
離職要有散水餅

散水餅真係諗唔通 仲要有時嫌人cheap個下先好野

各家自掃門前雪

做咩都要捱得

乜撚野獅子山下精神 咪即係賤畜賤奴囉 真係得啖笑
唔係話返工勤力唔應該 但做到成隻狗 自己生活都無 九成時間都要對住工作

憎人富貴嫌人窮

仔女係用黎養老

奴性極重

輩份 長輩講野就一定啱

不聽老人言 吃虧在眼前

啲死老野一唔夠人講就好鍾意彈一句
乜你咁對長輩講野 無大無細

食鹽多過你食米呀

女咪一樣跟自己姓
大把轉左個仔名 新抱又對老人家唔好 最後咪又係靠返個女

等於買返份禮物比自己 仲要唔啱心水

咁我講得岩唔岩先？

Li個係華人思想唔係唔好㗎咩？
反而鬼佬係咁樣多啲喎

點啱先？ 公平啲一人一半咪得囉

一定要買樓 買唔到就係失敗者

要條女係處

所有同結婚搞婚禮有關既事

要大搞 要親戚朋友都知到你娶老婆/嫁得出

而家仲講比婦團屌你唔尊重女性

竇真係好重要 人越大好似越來越跟住層樓走咁⋯

agger

一定要結婚生仔

唔督你背脊好似對唔住自己咁 我少粒魚蛋你都唔比食多粒 明明就可以互相cover

全世界都係咁架喎
只不過香港係最難有樓既地方

Li 樣真

攞人著數嗰陣永遠都係話人差/讚自己先黎掩飾自己自卑心作崇又驚俾人睇唔起嘅心態

爭比錢，好撚尷尬
窮撚屋企最中意
屌佢佢就話
難得一次過到去，咪請下囉
一係就，難得人地過到黎，有乜所謂

華人on9思想喎
不嬲d資產都留比仔。

屌你老母華人，我老豆d資產本身都有我份，我老母自小就同我講十八歲簽名比撚返佢個仔含撚啦屌

女人歧視女人

謙虛

萬般皆下品 惟有讀書高
只係呢句年中已經害死無數人

明明自己奴性重就話年輕一輩唔捱得
散水餅

執輸行頭 慘過敗家
呢句野唔係點錯
錯左套用係任何事

階級制度

敬老

得閒飲茶

從來唔會讚自己嘅小朋友
淨係識得喺外人面前講你啲柒事出嚟

養兒防老

拎自己仔女黎比 覺得人地考得好入到三大 點解你做唔到
我夠好想知點解人地老豆老母有幾層樓留俾仔女但你地冇啦

窮人家庭先會咁
中產多數會認屎認屁 話自己個仔幾叻幾勁咁
有錢人就比較有收養啲

有個同輩親戚左撇
細個比佢老母打到仆街
話冇人用左手寫字
迫佢用右手

爭埋單
要面

養兒防老

而家有Facebook 啦，
要比大家知好易

即使有幾代住係香港，都仲會有鄉下係大陸呢個概念

唔俾家用就係死罪

結婚擺酒等於有面子
養兒防老
長輩一定啱

天下無不是之老母

結婚係兩家人既事

其實好多都同時代脫哂節所以戇鳩

食飯爭住埋單

大家係都華人
其實自己係百越人

華人唔等於中國人
Ethnic chinese not chinese
自己係華人

但一式一樣嘅時候 又話隨波逐流 冇主見

簡單啲講
人地做乜都關你事，做乜都要管

哩度睇落好多失敗者
明明好撚小事

黎m唔洗頭係因為啲寒氣由洗頭個時入身搞到經血唔順
姐係嚟m食凍野會搞到更m痛或姐谷住但係啲m唔出嚟咁
係中醫養生有關唔係咩on9思想

有紋身就一定係壞人

成日拎其他人比

拎中醫出來講
已經知你On9啦

平就冇好野
好野就一定貴

中醫on9 你有無讀過書係唔得嘅大學都唔會開中醫啦

返工準時走係罰

罪

左手寫字真係無咁好 一路寫一路遮住啲字
細路仔用鉛筆重衰 整到啲字化曬

無論做咩都係關於錢
咩人情 禮金 新年利是 搵到錢=成功
連微信都係搶紅包
冇一樣嘢唔係錢錢錢錢錢

用乾紙巾擦餐廳啲台，你認為會乾掉啲？

華人本身已經係戇鳩思想

中文係由右至左寫

不孝有三，無後為大
天下無不是之父母

因為古代得有錢人先有熱水用

做嘢唔好怕蝕底

結婚一定要生仔，如果係女要生到係仔為止

家醜不外傳

做人蝕吓底冇所謂。
做生不如做熟。

呢兩句鳩屎野肯定係屎忽鬼諗出黎

駁唔到
利申 窮人

爭住比錢

憨鳩 乜撚嘢叫嫁出去
女結婚就叫嫁出去 仔結婚就叫娶新抱？
女唔使畀家用？ 仔就一定同兩老住？
點解男畀女benefit就係天公地道
女畀男benefit就係貼佬？
你啲迂腐思想唔好拎上黎拉低質素好冇 好撚嘔心

比禮金

有一個唔知算係思想定性格
喺公事上對意見”take it too personal”
即係如果有同輩同事對你嘅工作有意見
佢就會覺得對方係質疑緊自己嘅能力
而且當有人對自己嘅工作有意見
同意唔同意都好 都會hea覆並不作回應
然後放喺心入面介意
有呢個睇法係因為有好多外國人同事都好expressive
一齊做嘢咩都拎出黎講 以事論事
而我聽完都會回應或者直接反駁返自己立場
但發現有部分香港人係會覺得有hard feeling

其實全套華人思想都係垃圾

Agger

西方醫學已經開始承認中醫
咪撚盲反啦 小學雞

禮樂制度
封建制度

結婚要做她多無謂野

垃圾傳統

要聽父母話
要比家用
我老母叫我比5 6千 屌你fg搵1xk比5 6千你我點生存？有無諗過我都要儲下錢 真係生個仔當搖錢樹咩

然後親戚好多事 要管埋你啲私事

好撚自我中心 諗野文塞到仆街

男主外女主內
利申好勝

華人根本唔係on9
係賤

自私，攞著數 有得攞盡攞 例子：你個夾壞左呀
大事唔會爭取 但成件事完左又會怪人唔合力
但為左少少事 例如 coupon 投訴一個小員工就力爭到底

要面 因為面子做好多錯既決定

食鹽多過你食米

仲有啲好傳統男女觀，咩竹門對竹門，木門對木門
不過其實諗諗下好似好多地方都有呢種思想

扮謙虛扮廢

D 華人思想 就係教人做狗, 老屎忽永遠高高在上 不能夠受到任何質疑 因為佢地做既所有野都係岩
後生要謙卑 唔可以得罪老屎忽
老屎忽又要謙卑 不過係扮, 實際上又係睇死d後生

以和為貴 比人恰足一世

黎m 都算勉強講得通 初一十五無得駁喇掛?
仲有 到底有冇科學根據去支持果d on99 寒熱 濕毒 既理論? 成日聽人口upup話哩樣寒果樣熱 但根本就無實質理論得把口
華人就係咁 上一代講既野永遠都岩 都唔識思考 去查證 或者再加深研究 固步自封

agger
成鳩日以為自己同一個民族
明明語言唔同、背景唔同、文化習俗唔同

So fucking true
聽話只係尊重你/ 唔想撩交嗌，駁嘴俾你話不敬係想保護下自己，嘗試說服你姐，久而久之啲大人就覺得細既收聲係應份，個班細既大個左又用呢個方法教仔，之後一代就傳一代奴性思想
長者係要尊重，但唔係盲尊重 要一個人自願去服另一個人就唔該做啲令人心服口服既事，唔好下下唔夠人講就嬲，發脾氣，話人不敬
雖然身邊冇乜咁既人，但啲長者下下用年齡黎撻人真係好on9 方唔係細個俾人撻得多老左要報復

人情好似外國都有

唯一優良傳統 ,女權撚死開

賺錢賺到你盡 尤其業主、地產佬

咁都要公平啲 父母點對你 你第時咪點對返佢
佢地錫你關心你 你咪錫返佢地
如果由細到大只係俾飯你食 有瓦遮頭 咁你咪保佢有飯食有屋住
如果你老豆細個果時走左佬 到你大個時搵返你 話孝順好重要 要你俾錢養佢 你咪攪到佢生不如死（唔好整死佢 咁易死好無癮益左佢）要佢日日執紙皮 餓唔死又食唔飽囉 要佢生不如死

初一十五擺明唔關中醫啦
寒熱同chem，酸鹼有關
目的係balance所有體内物質

講得出呢d野證明你係

上代人話
真咩愛 有錢大把女肯嫁你

雞黎架咋 比錢就有果d呀
我唔要雞呀屌你老母

老闆永遠是對的

而家啲狗公加女權撚搞到變重女輕男 on99
雞就係雞 你根本就唔識做人 優良傳統

仲有養父母

我細個果陣窮撚到仆街 一蚊零錢都冇
只可以著同玩呀哥用過既野
我估用係我身上既錢五十萬都唔過

點解我出黎做野就要每個月比成幾千蚊佢洗？仲大條道理講到養佢係必然
長輩咁大個人冇積蓄架咩 咁佢呢世人究竟做過d咩黎 真係失撚敗

6天工作/5.5days

讀好啲書就搵到好工
有好工就有錢

明明自己比人剥削都以此為榮

短視,年代唔同,唔係付出就有收穫有樓買既年代,講到下一代唔挨得

你真係唔識架喎

「屌，鬼佬咪又係咁。」

一唔夠人講就講美國

離水餅真係on9
果陣公司真係對我好仆街 個個都知
人工低到仆街 走果陣仲屈我食散水餅 真心燥
大家走得開心 就話姐 散水餅大家同事 開心下

冇功都有勞
始終都係一家人

買嘉頓什餅返去啦

奉行集體主義嘅同時啲人好自私

咪撚係, 個女嫁出去, 有男家養,
仔既乜撚都要貼出黎,

老屎忽大哂

富不過三代

嘩屌身同感受呀
但由細到大讀書有書簿車船乜都唔駛佢出錢
大學grant loan 反正又係我去還
屌佢老味開我價8千

當然我係唔會俾
唯一從老母身上學到既只有面皮厚度

一定要處女

努力搵錢，跟住交稅

然後就會話你不孝
講到生你出黎已經要感恩
你唔應該擺父母同人比

重男輕女！

啲老屎忽點解我識做你唔識做

天下無不是之父母, 句嘢本身意思都解唔通, 如果諗唔通可以迫死自己

華人社會家庭觀念重到不可理喻, 好多規範其實純粹係為方便管理, 然後冠以道德之名。對尊重個人基本權利自由嘅意識薄弱。

咪就港女做雞仲衰過其他國家

又要老公有車有樓,自己走去分人身家,仲要謀住屋企身家,

你外嫁女黎渣 ,比層樓外家點解唔比自己個仔

女人可以靠男人,男人又可以靠女人？

所以話女權撚真係好on9對自己有利就拎盡著數,唔會諗權利責任義務,雙重標準到閪

華人唔係民族黎，漢滿蒙回藏個d先係

紋身係壞人
對長輩要有禮貌

點解唔可以? 你怕俾人話食軟飯?
定係做女人一定要生仔養仔 唔可以出嚟做嘢養家

唔生仔養仔娶黎把撚咩